# Лабораторная работа 7. Передача данных устройству по bluetooth

В этой работе реализуем приложение, которое будет отправлять данные на устройство arduino по bluetooth.
Устройство состоит из матрицы светодиодных элементов размером 10*10.

Приложение будет отправлять строку в формате: $x y r g b;

где
* x – номер строки матрицы, целое значение от 1 до 10,
* y – номер столбца, целое значение от 1 до 10,
* r – red в модели RGB, целое значение от 0 до 255,
* g – green в модели RGB, целое значение от 0 до 255,
* b – blue в модели RGB, целое значение от 0 до 255.

Пример строки: $1 1 0 0 255

Устройство примет строку в этом формате и отправит сигал соответствующему светодиоду команду светить заданным цветом.

![Дизайн приложения](doc/bluetooth-matrix-rgb-led-controller_design.jpg)

MainActivity содержит динамически наполняемый список bluetooth устройств.

При выборе устройства из списка открывается SecondActivity с элементами:
* Seekbar – настраиваются x,y,r,g,b
* кнопка «Отправить» – отправка строки формата: $x y r g b; Сама кнопка или
некоторый элемент для удобства окрашивается в выбранный цвет модели.
* тестовое поле – для отображения информации о подключенным устройстве
* кнопка для повторного подключения – возвращает к списку устройств.

Ссылки для работы:
http://developer.alexanderklimov.ru/android/theory/arrayadapter.php

https://stackoverflow.com/questions/10795424/how-to-get-the-bluetooth-devices-as-a-list

http://wiki.amperka.ru/беспроводная-связь:android-и-bluetooth

http://developer.alexanderklimov.ru/android/views/seekbar.php